**汪清县**（），[吉林省](../Page/吉林省.md "wikilink")[延边朝鲜族自治州下辖的一个县](../Page/延边朝鲜族自治州.md "wikilink")。1909年置县。汪清县位于延边朝鲜族自治州东北部，总面积9016平方公里，[朝鲜族占总人口的](../Page/中国朝鲜族.md "wikilink")28.5%。

汪清是有名的[黑木耳生产基地](../Page/黑木耳.md "wikilink")，被国务院授予“黑木耳千担县”的称号，1998年汪清县被列为全国山区综合开发示范县。汪清县境内的[满天星风景区是个省级风景名胜区](../Page/满天星风景区.md "wikilink")，被国家民委领导人题词命名为“中国朝鲜族博览城”。

## 行政区划

汪清县下辖3个街道、8个镇、1个乡和6个类似乡级单位\[1\]：。

2017年前，县政府在[汪清镇境内的汪清县主城区设有](../Page/汪清镇.md "wikilink")8个社区工作委员会\[2\]：[南山](../Page/南山社区.md "wikilink")、[大明](../Page/大明社区.md "wikilink")、[大川](../Page/大川社区.md "wikilink")、[幸福](../Page/幸福社区.md "wikilink")、[新民](../Page/新民社区.md "wikilink")、[新华](../Page/新华社区.md "wikilink")、[东振和](../Page/东振社区.md "wikilink")[江北](../Page/江北社区.md "wikilink")。2017年1月19日吉林省政府批复设立[大川街道](../Page/大川街道.md "wikilink")、[新民街道和](../Page/新民街道_\(汪清县\).md "wikilink")[长荣街道](../Page/长荣街道.md "wikilink")，8个社区工作委员会划入新成立的3个街道\[3\]。

## 参考文献

[汪清县](../Category/汪清县.md "wikilink") [县](../Category/延边市县.md "wikilink")
[延边](../Category/吉林省县份.md "wikilink")
[Category:中华人民共和国第三批资源枯竭型城市](../Category/中华人民共和国第三批资源枯竭型城市.md "wikilink")

1.
2.  [汪清县统计用区划代码](http://www.stats.gov.cn/tjsj/tjbz/tjyqhdmhcxhfdm/2016/22/24/222424.html)
3.